# Porque DrawBot?

DrawBot é um ambiente para programação gráfica, desenvolvido por Just van Rossum para ensinar programação a alunos de design na KABK. O programa permite usar código em Python para gerar resultados visuais. Com isso podemos aplicar todo o poder da programação ao design gráfico: coisas difíceis ou impossíveis de serem executadas à mão podem ser resolvidas com algumas linhas de código. Isso traz maior eficência, e também abre portas para muitas possibilidades estimulantes.

Por exemplo, no DrawBot é possível usar números aleatórios como parte da lógica de desenho. Isso nos permite trabalhar com faixas de variação numérica ao invés de valores fixos e estáticos – e esses valores podem ser usados para definir cores, posições, dimensões e o que mais a nossa imaginação desejar. Assim, usamos o poder de cálculo da máquina para explorar o espaço de variações de uma idéia, cabendo a nós escolher os valores certos de acordo com nossos olhos.

Os gráficos gerados pelo DrawBot podem ser exportados em diferentes formatos vetoriais (pdf, svg) e bitmap (png, jpg, gif, tif, bmp). É possível até mesmo gerar animações simples no formato mov. O aplicativo é gratuito e de código aberto, porém só está disponível para a plataforma Mac OS X. A sua versão atual (DrawBot 3) é desenvolvida em parceria com Frederik Berlaen, ex-aluno do Type&Media/KABK e também criador do RoboFont, um editor de fontes programável.

Toda ferramenta define um espaço de possibilidades. Hoje, todos os designers gráficos usam praticamente as mesmas ferramentas: a suíte de softwares da Adobe, ou variações deste modelo. Todos, portanto, trabalham dentro dos mesmos limites. Usando código, designers podem criar suas próprias ferramentas de desenho, e produzir resultados que não são possíveis com ferramentas convencionais.
